教育部補助1億 龍華科大成立高速傳輸介面培育基地 - 生活	
2023-11-16	
https://www.chinatimes.com/realtimenews/20231116004969-260405	
為高速傳輸產業鏈人才，龍華科技大學獲得教育部補助1億成立「高速傳輸介面電子構裝設計與測試人才及技術培育基地」，副總統賴清德16日揭牌。賴清德說，全球產業鏈正在重組，相信對未來台灣的半導體、高速傳輸等產業必能產生莫大幫助。

因5G時代數據高速傳輸，高速運算需求顯著提升，加上生成式AI成長爆發，傳輸介面設備朝更高性能規格演進，因應相關產業鏈人才需求，教育部去年補助龍華科大1億成立人才培育基地，經過1年整件與設備擴充後揭牌啟用。除了協助學子技術職能外，也能為鄰近產業園區辦理員工在職訓練。

賴清德表示，當前地緣政治變化，全球產業鏈正在重組，台灣的地位愈趨重要。而台灣產業在不同領域都有各自的生態鏈，勢必承擔全球繁榮的重任，政府因此必須要擴大對科技投資並支持大學的人才培育。他也說，龍華科大「3D數位電路板設計暨智慧製造類產線工廠」、「（5G）行動通訊模組測試與調校類產業環境工廠」，相信與新基地啟用，能發揮加成效果。

龍華科大校長葛自祥指出，龍華科大有3座教育部補助共3億餘元類產線實作基地，學校也成立半導體元件製程中心、加上「連結亞洲矽谷之跨領域智慧物聯網創新實作教室」特色場域，相信5座實作基地及場域，五箭齊發可以培育更多人才。